「你為甚麼把我生下來？」

「你為甚麼把我生下來？」 - 高慧然

法新社(法新社)

印度一個名叫塞繆爾（Raphael Samuel）的男子狀告父母，認為父母未徵得他同意，擅自把他生下來，帶到這個煩囂的世上，經歷學業、就業的煎熬，形同「綁架和奴役」孩子，故此向他們提出訴訟。

塞繆爾的母親並非尋常家庭主婦，而是一名律師，她大方表示，欣賞兒子大膽、無畏，及擁有獨立思考，又說如果他能就父母如何在他出生前徵得他同意作出合理解釋，她很樂意承認是自己的錯誤。

中國人認為父母是給予子女生命的人，所以父母對子女有恩。可是實際情況是，部分父母為了傳宗接代所以生孩子；部分父母則是抱着「人有我有」的心態去生孩子；也有的父母，根本不打算生孩子，一場歡愉，偷懶沒有做足安全措施，於是有了孩子……生孩子的原因可以有千百種，但沒有任何一對父母是徵求了孩子的意見，得知孩子希望出生成長，所以才把孩子生下來。因為實際上做不到。

可是，實際上做不到的事，不代表是神聖不可挑剔的事。相信不止一個人責怪過自己的父母，「你為甚麼把我生下來？」、「你生我之前問過我意見了嗎？」只有塞繆爾一個人，真的狀告父母，把這個問題變成為一個可以在法庭上探討的問題。

人類擁有出生權，可是受技術所限，所謂的出生權，不由本人作主，卻由父母話事。這也包括被否決的出生權，同樣不由受精卵決定。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
50歲港女乜嘢樣？ (鄧達智)

下一則
下一則
車公靈籤 (古德明)

自己游得快，鑽得深

每年有80萬以上的人死於自殺，還有更多的人企圖自殺。因此，每年有數以百萬計的人經歷自殺帶來的喪親之痛或受此影響。自殺在整個生命過程中都有可能發生，是2012年全球15-29歲人群的第二大死因。

第一大係咩

15-29喎

僅次於道路交通傷害。